@prefix geo:  <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
@prefix rdf:  <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#> .
@prefix owl:  <http://www.w3.org/2002/07/owl#> .
@prefix schema: <https://schema.org/> .
@prefix xsd: <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#> .

@prefix unit: <https://berlinonline.github.io/lod-berlin-lor/vocab/> .

# LOR Units

unit: a owl:Ontology ;
    rdfs:label "LOR-Einheiten-Vokabular"@de ;
    rdfs:label "LOR Unit Vocabulary"@en ;
    rdfs:comment """Ein einfaches Vokabular zur Beschreibung von Einheiten der
    'Lebensweltlich orientierten Räume' (LOR), einer räumlichen Gliederung zur 'Planung, Prognose
    und Beobachtung demografischer und sozialer Entwicklungen in Berlin'."""@de ;
    rdfs:comment """A simple vocabulary for describing units of the Lebensweltlich orientierten Räume'
    (LOR), a geographic breakdown of Berlin for the purpose of planning, prognosis and observation of
    demographic and social developments."""@en ;
.

unit:LOR_Unit a owl:Class ;
    rdfs:label "LOR Unit"@en ;
    rdfs:label "LOR-Einheit"@de ;
    rdfs:comment """A unit of the 'Lebensweltlich orientierten Räume' (LOR), 
    a geographic breakdown of Berlin for the purpose of planning, prognosis and observation of
    demographic and social developments."""@en ;
    rdfs:comment """Eine Einheit der 'Lebensweltlich orientierten Räume' (LOR), 
    einer räumlichen Gliederung zur 'Planung, Prognose und Beobachtung demografischer 
    und sozialer Entwicklungen in Berlin'."""@de ;
    schema:subjectOf <https://www.berlin.de/sen/sbw/stadtdaten/stadtwissen/sozialraumorientierte-planungsgrundlagen/lebensweltlich-orientierte-raeume/> ;
    rdfs:subClassOf schema:AdministrativeArea ;
    rdfs:subClassOf geo:Feature ;
    rdfs:isDefinedBy unit: ;
.

unit:Bezirk a owl:Class ;
    rdfs:subClassOf unit:LOR_Unit ;
    rdfs:label "District"@en ;
    rdfs:label "Bezirk"@de ;
    rdfs:isDefinedBy unit: ;
.

unit:Prognoseraum a owl:Class ;
    rdfs:subClassOf unit:LOR_Unit ;
    rdfs:label "Prognoseraum"@de ;
    rdfs:isDefinedBy unit: ;
.

unit:Bezirksregion a owl:Class ;
    rdfs:subClassOf unit:LOR_Unit ;
    rdfs:label "Bezirksregion"@de ;
    rdfs:isDefinedBy unit: ;
.

unit:Planungsraum a owl:Class ;
    rdfs:subClassOf unit:LOR_Unit ;
    rdfs:label "Planungsraum"@de ;
    rdfs:isDefinedBy unit: ;
.

# Properties

unit:lorCode a owl:DatatypeProperty ;
    rdfs:label "LOR code"@en ;
    rdfs:label "LOR Code"@de ;
    rdfs:isDefinedBy unit: ;
    rdfs:domain unit:LOR_Unit ;
    rdfs:range xsd:string ;
.
